---
title: Thème Fonctions, boucles
---

{% include 'abbreviations.md' %}


!!! tip "Exercice"

    Compléter la fonction `factorielle` répondant à la spécification donnée dans la chaîne de documentation.
        
    ~~~python
    def factorielle(n): 
        """Signature factorielle(n:int)->int
        Précondition : n >= 0
        Postcondition : 
        renvoie 1 si n == 0 ou le produit 
        des entiers successifs entre 1 et n    
        """  
        #précondition
        assert n >= 0
        #à compléter
    ~~~


{{IDE("exo5/exo5_fonctions")}} 